\begin{table}
\centering
\tiny
\caption{Disciplinas Optativas do curso de \imprimircurso. A necessidade de criação de novos códigos de componentes é marcada com \textbf{FGAXXXX.} }
\label{tab:disciplinas_opt}
    \begin{tabular}{|c|c|}
    \toprule
    \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Lista de Componentes Optativos do Curso}} \\
    \midrule
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Código}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Componente Curricular}} \\ \midrule
    CIC0111                        & PRINCIPIOS DE COMPUTACAO GRAFICA  -  60h                            \\ \midrule
CIC0189                        & PROJETO E ANÁLISE DE ALGORITMOS  -  60h                             \\ \midrule
CIC0191                        & INTRODUÇÃO AO DESENVOLVIMENTO DE JOGOS  -  60h                      \\ \midrule
CIC0197                        & TECNICAS DE PROGRAMAÇÃO 1  -  60h                                   \\ \midrule
ENE0277                        & SISTEMAS DIGITAIS 1  -  90h                                         \\ \midrule
ENE0278                        & SISTEMAS DIGITAIS 2  -  90h                                         \\ \midrule
ENM0080                        & FENOMENOS DE TRANSPORTE  -  75h                                     \\ \midrule
FEF0105                        & PRÁTICA DESPORTIVA  -  30h                                          \\ \midrule
FGA0001                        & CONTRATAÇÃO DE SERVIÇOS DE TECNOLOGIA DA INFORMAÇÃO  -  60h         \\ \midrule
FGA0004                        & TÉCNICAS DE MEDIÇÃO FUNCIONAL E ESTIMATIVAS DE SOFTWARE  -  60h     \\ \midrule
FGA0006                        & FUNDAMENTOS DE EQUAÇÕES DIFERENCIAIS PARA ENGENHARIA  -  60h        \\ \midrule
FGA0007                        & CONFIABILIDADE DE COMPONENTES E SISTEMAS  -  60h                    \\ \midrule
FGA0008                        & SISTEMAS AEROESPACIAIS  -  60h                                      \\ \midrule
FGA0026                        & FUNDAMENTOS DE ARQUITETURA DE SOFTWARE  -  60h                      \\ \midrule
FGA0027                        & PRINCÍPIOS DE ROBÓTICA EDUCACIONAL  -  60h                          \\ \midrule
FGA0028                        & PROGRAMAÇÃO PARA COMPETIÇÕES  -  60h                                \\ \midrule
FGA0031                        & SEMINÁRIOS EM ENGENHARIA DE SOFTWARE  -  30h                        \\ \midrule
FGA0033                        & TÓPICOS ESPECIAIS EM FÍSICA APLICADA  -  30h                        \\ \midrule
FGA0034                        & TÓPICOS ESPECIAIS EM MATEMÁTICA APLICADA  -  60h                    \\ \midrule
FGA0036                        & PRÉ - CÁLCULO PARA ENGENHARIA  - 60h                                \\ \midrule
FGA0038                        & AERODINÂMICA DE SISTEMAS AEROESPACIAIS  -  75h                      \\ \midrule
FGA0041                        & TÓPICOS ESPECIAIS EM JOGOS DIGITAIS  -  60h                         \\ \midrule
FGA0042                        & TÓPICOS ESPECIAIS EM SISTEMAS CRÍTICOS  -  60h                      \\ \midrule
FGA0043                        & DINÂMICA DOS GASES PARA SISTEMAS AEROESPACIAIS  -  60h              \\ \midrule
FGA0044                        & PROJETO DE SISTEMAS DE CONTROLE  -  60h                             \\ \midrule
FGA0045                        & MECÂNICA DO VÔO  -  60h                                             \\ \midrule
FGA0046                        & MÉTODOS E TÉCNICAS DA ESCRITA CIENTÍFICA  -  60h                    \\ \midrule
FGA0047                        & PROCESSOS PETROQUÍMICOS  -  60h                                     \\ \midrule
FGA0053                        & TÓPICOS ESPECIAIS EM PROGRAMAÇÃO  -  60h                            \\ \midrule
FGA0054                        & TÓPICOS ESPECIAIS EM GOVERNANÇA DE TECNOLOGIA DA INFORMAÇÃO  -  60h \\ \midrule
FGA0058                        & CRIPTOGRAFIA E SEGURANÇA DE REDES  -  60h                           \\ \midrule
FGA0061                        & FÍSICA PARA JOGOS ELETRÔNICOS 1  -  60h                             \\ \midrule
FGA0066                        & FUNDAMENTOS DE VARIÁVEL COMPLEXA PARA ENGENHARIA  -  60h            \\ \midrule
FGA0072                        & PRÁTICA DE ELETRÔNICA DIGITAL 2  -  30h                             \\ \midrule
FGA0074                        & TEORIA DE ELETRÔNICA DIGITAL 2  -  60h                              \\ \midrule
FGA0075                        & LABORATÓRIO DE MATERIAIS DE CONSTRUÇÃO  -  15h                      \\ \midrule
FGA0078                        & TEORIA DE MATERIAIS DE CONSTRUÇÃO  -  45h                           \\ \midrule
FGA0090                        & ONDULATÓRIA E FÍSICA TÉRMICA PARA ENGENHARIA  -  60h                \\ \midrule
FGA0093                        & PRINCÍPIOS DE CONTROLE  -  75h                                      \\ 
    \bottomrule
    \end{tabular}%
  \label{tab:addlabel}%

\end{table}%
\pagebreak

\begin{table}
\centering
\tiny
 \begin{tabular}{|c|c|}
\toprule
    \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Lista de Componentes Optativos do Curso}} \\
    \midrule
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Código}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Componente Curricular}} \\ \midrule    

FGA0104                        & QUÍMICA ORGÂNICA APLICADA À ENGENHARIA  -  60h                      \\ \midrule
FGA0123                        & CÁLCULO PARA ENGENHARIA 1  -  60h                                   \\ \midrule
FGA0125                        & INTRODUÇÃO À GEOMETRIA ANALÍTICA  -  30h                            \\ \midrule
FGA0126                        & CÁLCULO PARA ENGENHARIA 2  -  60h                                   \\ \midrule
FGA0127                        & EQUAÇÕES DIFERENCIAIS ORDINÁRIAS  -  60h                            \\ \midrule
FGA0128                        & CÁLCULO PARA ENGENHARIA 3  -  60h                                   \\ \midrule
FGA0129                        & PROCESSAMENTO DIGITAL DE SINAIS FINANCEIROS  -  60h                 \\ \midrule
FGA0134                        & TÓPICOS ESPECIAIS DE ENGENHARIA DE SOFTWARE  -  60h                 \\ \midrule
FGA0139                        & MATERIAIS DE CONSTRUÇÃO DE ENGENHARIA  -  60h                       \\ \midrule
FGA0141                        & GESTÃO AMBIENTAL NO SETOR ENERGÉTICO  -  60h                        \\ \midrule
FGA0143                        & FUNDAMENTOS DA TEORIA ELETROMAGNÉTICA  -  90h                       \\ \midrule
FGA0144                        & FÍSICA MODERNA  -  90h                                              \\ \midrule
FGA0148                        & ENGENHARIA DE SEGURANÇA DO TRABALHO  -  30h                         \\ \midrule
FGA0152                        & ERGONOMIA DO PRODUTO  -  60h                                        \\ \midrule
FGA0154                        & MECANICA DOS SÓLIDOS 1 PARA ENGENHARIA  -  60h                      \\ \midrule
FGA0155                        & INTRODUÇÃO AO DESIGN E CONCEPÇÃO DE VEÍCULOS  -  60h                \\ \midrule
FGA0156                        & COMBUSTÍVEIS E BIOCOMBUSTÍVEIS  -  60h                              \\ \midrule
FGA0159                        & ESTRUTURAS MATEMÁTICAS PARA COMPUTAÇÃO  -  60h                      \\ \midrule
FGA0165                        & PROCESSO DE DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE  -  60h                     \\ \midrule
FGA0166                        & ELEMENTOS E MÉTODOS EM ELETRÔNICA  -  60h                           \\ \midrule
FGA0167                        & SISTEMAS AUTOMOTIVOS  -  60h                                        \\ \midrule
FGA0169                        & FONTES DE ENERGIA E TECNOLOGIAS DE CONVERSÃO  -  60h                \\ \midrule
FGA0171                        & TÉCNICAS DE PROGRAMAÇÃO  -  60h                                     \\ \midrule
FGA0174                        & DESENVOLVIMENTO SUSTENTÁVEL  -  60h                                 \\ \midrule
FGA0175                        & ENGENHARIA DE PETRÓLEO E GÁS  -  60h                                \\ \midrule
FGA0179                        & MECANICA DOS SÓLIDOS 2 PARA ENGENHARIA  -  60h                      \\ \midrule
FGA0181                        & INOVAÇÃO  -  30h                                                    \\ \midrule
FGA0182                        & MICROPROCESSADORES E MICROCONTROLADORES  -  60h                     \\ \midrule
FGA0186                        & ELETRICIDADE APLICADA  -  90h                                       \\ \midrule
FGA0187                        & MÉTODOS MATEMÁTICOS PARA ENGENHARIA  -  60h                         \\ \midrule
FGA0188                        & MÉTODOS EXPERIMENTAIS PARA ENGENHARIA  -  60h                       \\ \midrule
FGA0195                        & GESTÃO DA PRODUÇÃO AUTOMOTIVA  -  60h                               \\ \midrule
FGA0196                        & CIRCUITOS ELETRÔNICOS 1  -  90h                                     \\ \midrule
FGA0197                        & SISTEMAS DE CONTROLE  -  60h                                        \\ \midrule
FGA0201                        & PROJETO DE CIRCUITOS INTEGRADOS DIGITAIS  -  60h                    \\ \midrule
FGA0203                        & PLANEJAMENTO E GESTÃO DE ENERGIA  -  60h                            \\ \midrule
FGA0204                        & DINÂMICA DOS FLUÍDOS  -  75h                                        \\ \midrule
FGA0212                        & MODELAGEM DE PROCESSOS  -  60h                                      \\ \midrule
FGA0213                        & SISTEMAS CRÍTICOS E TOLERÂNCIA A FALHAS  -  60h                     \\ 
    \bottomrule
    \end{tabular}%
  \label{tab:addlabel}%

\end{table}%
\pagebreak

\begin{table}
\centering
\tiny
 \begin{tabular}{|c|c|}
\toprule
    \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Lista de Componentes Optativos do Curso}} \\
    \midrule
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Código}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Componente Curricular}} \\ \midrule

FGA0220                        & SISTEMAS EMBARCADOS  -  60h                                         \\ \midrule
FGA0221                        & INTELIGÊNCIA ARTIFICIAL  -  60h                                     \\ \midrule
FGA0226                        & ELETRÔNICA VEICULAR  -  60h                                         \\ \midrule
%FGA0245                        & GERÊNCIA DE CONFIGURAÇÃO DE SOFTWARE  -  30h                        \\ \midrule
FGA0246                        & MÉTODOS FORMAIS  -  60h                                             \\ \midrule
FGA0248                        & SISTEMAS DE PROPULSÃO HÍBRIDOS  -  60h                              \\ \midrule
FGA0253                        & INSTRUMENTAÇÃO E SISTEMAS DE CONTROLE  -  75h                       \\ \midrule
FGA0254                        & CIÊNCIAS AEROESPACIAIS  -  60h                                      \\ \midrule
FGA0263                        & INTRODUÇÃO AOS JOGOS ELETRÔNICOS  -  60h                            \\ \midrule
FGA0264                        & INTRODUÇÃO A COMPUTAÇÃO GRÁFICA  -  60h                             \\ \midrule
FGA0265                        & ECONOMIA DE ENERGIA  -  60h                                         \\ \midrule
FGA0274                        & PRODUTIVIDADE E PROFISSIONALISMO EM ENGENHARIA DE SOFTWARE  -  60h  \\ \midrule
FGA0275                        & ENGENHARIA DE SOFTWARE EXPERIMENTAL  -  60h                         \\ \midrule
FGA0276                        & COMPUTAÇÃO EM NUVEM  -  60h                                         \\ \midrule
FGA0279                        & PROGRAMAÇÃO WEB  -  60h                                             \\ \midrule
FTD0007                        & INTRODUCAO A ATIVIDADE EMPRESARIAL  -  60h                          \\ \midrule
IQD0051                        & QUÍMICA GERAL  -  90h                                               \\ \midrule
IQD0125                        & QUIMICA GERAL TEORICA  -  60h                                       \\ \midrule
IQD0126                        & QUIMICA GERAL EXPERIMENTAL  -  30h                                  \\ \midrule
LIP0174                        & LÍNGUA DE SINAIS BRASILEIRA BÁSICO - 60h                            \\ \midrule
MAT0027                        & CÁLCULO 3  -  90h                                                   \\ \midrule
MAT0038                        & TEORIA DOS NÚMEROS 1  -  60h                                        \\ \midrule
MAT0048                        & EQUACOES DIFERENCIAIS 1  -  60h                                     \\ \midrule
MAT0137                        & CÁLCULO 1  -  SEMIPRESENCIAL - 90h                                  \\ \midrule
%CIC0004                        & ALGORITMOS E PROGRAMAÇÃO DE COMPUTADORES  -  90h                    \\ \midrule
FGA0084                        & DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE  -  60h                                 \\ \midrule
FGA0112                        & QUALIDADE DE SOFTWARE 2  -  60h                                     \\ \midrule
FGA0115                        & INFORMAÇÃO -  COMUNICAÇÃO E A SOCIEDADE DO CONHECIMENTO  - 60h      \\ \midrule
%FGA0242                        & TÉCNICAS DE PROGRAMAÇÃO EM PLATAFORMAS EMERGENTES  -  60h           \\ \midrule
FGA0113                        & FÍSICA PARA JOGOS ELETRÔNICOS 1  -  60h                             \\ \midrule
FGA0083                        & APRENDIZADO DE MÁQUINA  -  60h                                      \\ \midrule
FGA0111                        & INTRODUÇÃO À WEB SEMÂNTICA  -  60h                                  \\ \midrule
FGA0114                        & FÍSICA PARA JOGOS ELETRÔNICOS 2  -  60h                             \\ \midrule
FGA0110                        & COMPILADORES 2  -  60h                                              \\ \midrule
FGA0273                        & MELHORIA DE PROCESSOS DE SOFTWARE  -  60h                          \\ \midrule
\textbf{FGAXXXX}                        & GOVERNANÇA EM TECNOLOGIA DA INFORMAÇÃO  -  60h                                              \\ 
\midrule
\textbf{FGAXXXX}                        & INTRODUÇÃO À GAMIFICAÇÃO - 60h \\
\midrule
\textbf{FGAXXXX}                        & FELICIDADE - 60h \\
    \bottomrule
    \end{tabular}%
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

